建制派開會又爆粗？黃國健：區會關立會X事呀

立法會內務委員會討論由公民黨陳淑莊提出，要求就民主派東區區議員被阻開會一事提出的急切口頭質詢。陳淑莊指出，收到民政署的回覆指，當日阻止民主派區議員開會4名便衣人士為保安人員，陳認為該4人涉嫌違反阻礙公職人員執行職務的法例，而區議會經常都會開會，因此希望就問題提出急切質詢。

建制派隨即群起反對，代表區議會界別的民建聯劉國勳竟指，區議會應討論地區問題，政治問題只會阻礙區議會正常運作，又指要質詢的話，都應該質詢當日衝擊會場的人士。身兼東區區議員的自由黨邵家輝，在事發當日曾要求4名保安開門給民主派區議員，不過他在會內會將問題焦點轉移流會上，指摘民主派區議員獲放行後未有入場，所以「流會個責任自己諗」。另一身兼東區區議員的工聯會郭偉強更強指，適逢補選臨近，「反對派自製新聞年年都有」，聲稱事發時曾有人說「流會咪流會咯」，顯示民主派刻意製造流會，郭的黨友黃國健更指，不應在立法會討論區議會的問題，認為東區區會的人見狀會覺得「關你立法會『嘟』事呀？」

陳淑莊強調，當時民主派區議員已出示區議員委任證都不獲入場，問題焦點是為何區議員不能開會，比喻指「非法禁固1分鐘都係非法禁固」，再者區議會是按《基本法》第97、98條成立，「立法會點解唔可以幫手（提出急切質詢）？」。

人民力量陳志全亦強調，問題核心是有區議員被阻止開會，所以「唔好講第二啲（問題）」，他續指，以往立法會申訴部亦處理過西貢區區議員被職員阻止開會的問題，當時立法會更傳召了當區民政事務專員出席講解，所以今次問題並非與立法會無關。

香港人: 香港關中共X事呀

停職啦屌你老母

噢，你未散功就講粗口

建制派爆粗冇人會鬧嘅

有無人出黎公開指摘

已落入討論陷阱

傳媒一定淡化

唔評論個別事件

完全無人講

樓上有無人睇清楚或者聽清楚？
「嘟」係粗口？